傳建制派自製流會阻宣誓 區諾軒呼籲建制派高抬貴手

立法會港島區補選當選人區諾軒將於下周三（21日）宣誓就任，但有親建制商人入稟司法覆核挑戰其當選資格，雖然入稟人今日撤銷要求法庭頒佈禁制令，禁止區諾軒宣誓的申請，但司法覆核的申請仍排期至月尾審理。區諾軒回應稱，收到消息指立法會建制派有意在他宣誓當天製造流會，阻止他宣誓就任，呼籲建制派高抬貴手，「因為咁樣唔尊重市民嘅意願，其實會畀人一個好差嘅印象，就係原來王國興同部份建制派係輸打贏要嘅，係唔尊重港島區選民選出嚟嘅選舉結果。」

區諾軒承認，明知能做的事不多，「我只可以喺度承諾大家，我會以相當之謹慎嘅方式去應對嚟緊嘅法律程序，亦都會以十分謹慎嘅方式去面對嚟緊星期三嘅宣誓。」他預告，宣誓時不會加上誓詞以外的其他字眼。
被問到有否後否在選舉論壇上稱日後或再「燒基本法」時，區再次澄清當日火燒基本法道具是為抗議人大主動釋法破壞基本法精神，「我對釋法有意見，唔等於我唔尊重《基本法》。正正原意係希望北京尊重《基本法》原意」。至於當日行為是否太輕率，他就以事件已進入法律程序而拒絕回應。

成隻狗咁 咁有人話選佢入去好過建制,咪一樣係奴才

流會難d喇，法定人數都比建制拉低左

你名正言順選入去，做咩要求人

立法會喎 今時今日成班屎咁
笑撚死人

支持呀
夠膽就流足幾年會死都唔好畀區宣到誓
然後一地兩檢 國歌法個堆全部冇得開會唔駛過
連埋你件裙腳舜都宣唔到誓

廢到

ON9

個主席都係佢地既人, 你覺得會咁發展?

再講過多一個月佢應該連位都冇埋

佢地淨係將議事規則喺全體委員會階段嘅法定人數降低
普通大會都仲係要有過半數三十五人

AU Nok-hin
Vincent CHENG

宣誓次序都先過佢喎 流到2020囉

我冇所謂，反正垃圾會都冇撚用

Au Nok Hin
BTW, 支持流會，有錢收又唔使做嘢

你唔記得梁游點俾人阻止宣誓?
要抽起區諾軒只係俾鄭泳舜宣誓有幾難

話有人覆核緊 只係唔比佢宣誓咪得
想宣誓?跪低叩10個響頭咪比你囉 少一個都唔比

未做議員先欠建制派一個人情

建制派叻仔呀

保皇狗仆街唔係第一日知啦
係關狗先會放生

咁向保皇狗求饒嗰D係咩

我絕對支持大家一直鬥拖落去

區A字頭 鄭C字頭 真心想睇佢可以點安排比鄭先

大會法定人數冇變，只係全體委員會降至20人。

兩個都係新人添仲要
Tony TSE同 Gary FAN做過 所以會係佢地先 呀舜係最尾個個喎

完全係打份工呃份糧就算既心態

如果「高抬貴手」依四隻字真係出自佢口中，咁佢都好撚垃圾，邊會去求人

有片 一字不差